[港足] 近廿年最強外援係?

畢特,基士文擺到明踢衛生波,踢港甲個時唔算特別亮眼

宏觀近廿年有最強表現o既外援,應該係迪天奴同卡卡?

禾達

心態王

卡利祖
巴倫古素

寶馬

南華里奧

同埋卡卡

Butt

亞古獸

華杜斯

妹祖

入籍唔計

卡里祖 佐迪 卡卡

華道士

迪天奴 卡卡 T屎高斯 伊達
巴西4天王

譚拔士

卡里祖真係算有卡士 踢南華亞協四強個場 一個係前面踢哂 可惜之後踢飛馬 二奶命

譚拔士 基寶 加夫利

湯美 西貢朋友

廿年
後防
高尼路 卓卓
中場
伊達
前鋒
佩迪里 t屎 卡里祖 基夫 佐迪

迪天奴 t史高斯

伊高

迪天奴真係尾機架喎

近10年agree

T 史高斯
巴倫古素
迪天奴
華杜斯
卡卡

同埋偶像 哥倫

南華 卡里祖

艾馬
佢搭魏釗屌老母能力全港第一

譚拔士
基亞
希福特
奧沙
李安度
謝利
湯美
迪天奴
泰利史高斯
奧拿里奧
威拿
吳群立
卡卡

班托布外援

港會：迪士尼
屯門普高：端迪、法泰迪、拿美

不能盡錄

波齡淺 只係對 迪天奴 T史 卡里祖 有印象

卡卡屈到仆街

還有個踢好易通李布倫，東方史賓沙

Me

一定係卡卡

但係卡卡都只係巴丙料

齊藤誠司

當年睇佢亞協一個carry 近門頂入1:0 勁熱血

唔係成日睇香港波
但印象比較深刻嘅就係迪天奴同巴倫古素

巴倫古素就因為佢黎傑志個期 新聞報親傑志個陣都話佢又入波

迪天奴就因為大份到屈機 以前睇到迪天奴就黎40歲都可以一手摧毀和富大埔 睇到呆咗

法比奧 冇人講

卓卓 佩廸理

曹太根 😂😂😂😂😂😂

以前水準低，先顯得啲外援勁
依家質素提昇，華佬踢過西甲過嚟都只係算見得下人

Lima?

甄馬田
卡里祖
巴倫古素
華杜斯

魏生依家都唔見咗

基奧+禾達

科蘭

井川𧙗輔

列文

都叫做踢過下蘇超同英甲際遇問題多過實力問題

伊高沙托尼

butt對恒大果場好勁渦
見識到咩係老鬼波極致
係咁陰濕木里奇守死左佢

馬斯奧，佩迪里，高尼路

阿古路師兄

依家質素提昇

u sure?

一炒咗佢東方即刻仆直，井川又贏

好明顯啦下話
你望下C朗一季入到幾多球
以前的年代入到幾多球
世界足球不斷進步緊

金判坤

左閘位就丹尼

唔係掛 甘巴爾年代傑志同而家既傑志都差成班啦

香港史上最強簽約儀式

拍奶粉廣告先係正職

卓卓 迪天奴

KFC

朴台洪

阿路巴連拿

點解入波多=進步?
防守唔係足球一部分?
入波多 可以係進攻勁左 防守差左 戰術唔同左 好多因素

無人講科蘭

際遇嘅野，但實力真係好強

廢到

前鋒:
甄馬田
卡卡
卡里祖
迪天奴
李安度
湯美

中場:
謝利
仙奴
華杜斯
奧利韋拉

後衛:
高尼路
羅沙度
卓卓

咁上下先

艾馬！！艾馬！！屌你老母！！

何以見得現今足球防守差咗
淨係戰術層面，現今足球的多變，針對性都已經比舊屎進步好多

有招鬥心射球

卡卡真係
賀歲盃後備入替2,3分鐘就入波

雖然揀波踢，但堅抽好q勁

以前tvb間唔中都會直播一兩場決賽，果時都會睇，愉園，快譯通，南華，晨㬢對決都幾好睇，但近o年tvb唔播都有睇了，搵唔到以前果種feel

拿素爾 同華杜斯一樣 睇到嘩嘩聲
仲有麥士維

佢果陣廿頭...
好似話e家貴到香港球會afford唔起

顧天寶！法國外援

佢比卡里祖更勁 真朗拿度既朋友
只係黎香港果陣已經生涯尾段

佢打過真朗拿度朋友隊ga
果d慈善賽有落過場

廢老級表現 藍天射門.jpg

當年賓曹，阿古沙兩條黑腸屈到

麥士維

嚟左有冇一星期

亞古沙好屈爆果下快到
細個睇球迷世界成日留意佩迪里
個頭成日都唔同色

盧比度

好似黎左23小時

重點明明係後面爬飯條友

中場
maxwell

C朗

一定係卡卡仲有史高斯 卡利祖 迪天奴
基奧雲尼

亞協太差

沙沙麥斯(打假波)

華度C第一季

真心超撚左班

韋拿

有冇人記得佩迪里
好似係同卓卓，高尼路同期
我都冇乜印象 嗰陣岩岩睇波

其實係咪真係有間野叫五星茶餐廳

其實唔差，上半場幾有威脅

基夫 高倫呢d都勁
不過呢d耐到應該無人記得

保贊

其實av堅今季要佢挨死左邊貼住邊線企浪費咗佢
亞協右邊無勞高 基本上對手只要封得死啲人傳去左邊嘅路線 迫大埔喺右邊攻就得
就算比佢拎到波 都好易迫到佢回後 就算比佢搵到位扭 次次都喺同一個位起動 係人都知佢扭波條路線係點

理文屠夫

真架 係九龍城

佩迪里咪玩啦

陳達燊

陳達燊出黎擒到
空門呀!

本田圭佑前隊友
齊藤誠司

巴基斯坦隊長都勁

卓卓都好撚勁
前中後都有打 仲要係勁

翟冠達 羅渣 史堤夫 友友 安東尼
太耐歷史已經唔記得啲名

拿素爾當年係傑志勁屈
卡尼祖家陣踢緊墨乙，當年幾勁唔使講
里奧入球率好高，踢亞協有場作客30碼窩利入波勁靚

狄卡奧第一年踢南華都好勁，家陣係南區港超化左
利馬第一年黎賀歲杯睇到嘩嘩聲，可惜大傷完變左肥底

中後場 祖爾 祖利亞 保贊 羅沙度當時都踢得好出色

哥倫個矮仔好撚好波

本地球員身份咪勁囉 用外援位比佢踢真係麻麻 頂多係依家中遊隊外援level

高美斯頭十場踢南華都好勁 踢耐左比人捉哂路

拿素爾好似踢過巴賽b隊？

羅倫士

屌呢單笑到而家睇返都停唔到

好似無

嘩，呢個正當年自稱打過法乙嘅黑鬼龍

嗰排垃臘請好多非洲鬼，特登上goal3徵譯名啲鬼個個好華人名咁
例如有：鄧連捷、董雅濤、魏維思同歐力山

仲有文嘉，羅大俠

上邊有人講阿古沙，伊度奧嚟香港打波，都有約佢
其實佢哋以前係咪隊友？

[black]之前打風，阿古沙有份喺尖沙咀幫手掃街。呢d外援，香港先係佢第一個家[/black]

杜佩燊、莫國高

國家隊好似

普巴 都係炒佩迪里

賓曹

勁就好多都勁
最深印象一定係迪天奴
就係屈你一招，又有拼勁
有年佢銀牌決賽係公民打南華
半場落後0:3換佢入黎打佢一隻反cup贏埋
好撚熱血

卓卓

基夫

伊度奧係亞古沙由細玩到大嘅好朋友，住埋同一地區，佢哋小朋友嗰陣喺街頭一齊踢波，一齊去報考足球訓練班，不過一個成為國際級球星，一個踢香港同印尼聯賽。

亞古沙入選喀麥隆國家隊集訓大軍，官方話因為佢喺亞協盃踢得好，所以嘗試召喚佢訓練，睇吓佢乜料，嗰喀麥隆足協官網仲話會留意世界上每一角落嘅喀麥隆球員，叫啲喺非主流聯賽踢波嘅喀麥隆球員努力。

但係有傳聞話係伊度奧發功出聲，亞古沙先有機會入集訓隊，不過佢哋感情相信極好，伊度奧跟巴塞訪港，專登抽時間約亞古沙聚舊，記得有報道講過本身伊度奧係希望同亞古沙打天下。

佢係香港既時候入唔少波。變色龍 速度幾快

迪天奴都算係奇蹟
個陣南華重組 簽左一堆葡國兵 個個第一場上晒陣 佢做後備 名氣又低 點知生存得最耐就係佢

約翰艾馬

佩迪里嚟香港頭兩年幾屈機...，特別係速度，不過佢嘅習慣係令到佢可以出國去法國、香港落班嘅原因，佢話喺印尼本身唔係揀踢波，但後來愈踢愈好，決定行呢條路，佢喺印尼每日生活就係足球，練完波就係加操，訓教發夢都係見到足球嘅嘢。

佢話嚟到香港落班覺得呢度嘅比賽水平同印尼差唔多，只不過入場人數香港少啲，但係香港比賽太少，而且操練不足，踢香港波實在太舒適，佢話印尼有時趕期一星期要踢三場，但踢港甲多數一星期一場，有時半個月冇比賽，嗰人好容易會退步，所以自己加操，有時就跑步練體能，由旺角跑去深水埗，不停來回。

記得嗰陣去睇波，雙料娛樂，佢踢尾場，但頭場都未開，連門都未開，佢已經圍住嗰球場跑圈，由於佢嗰look太特別，所以都幾觸目吓，佢起初踢快記，隊友教佢講屌你老母閪呢啲粗口，但佢好似唔知係粗口，以為你好嗎之類問候語，我見佢同球迷打招呼講hello屌你老母，啲球迷笑到仆街，佢自己都笑。

不過佢嚟香港踢嗰陣，其實已經走下坡，如果早少少到，可能更屈。但佢好多少動作，係踢印尼波惡習，例如唔收腳，踩人腳指，有啲球員好憎佢。

我唔敢講呀 連登太多人反禾埔

艾華頓
羅沙度

嗰期簽咗嗰澳門代表隊球員蘇沙，有註冊埋，但原來係翻譯。

佢係有料，不過生於澳門呢個地方，有睇過佢幫澳門打世界盃外圍賽同亞洲盃外圍賽就明白點解佢keep住公職都有港甲隊揾佢。

愉園奧利韋拉
個時嘛係睇tvb播香港波，成日見佢入波

1999年至2002年，港甲水平瘋狂下滑嘅幾年，其實嗰陣好多本土球員技術能力好過呢一代，但嗰陣經濟一般，好多有料球員都閃人，班費減，請外援嘅質素都開始差，有球隊開始揾啲唔知之前喺乜嘢地方落班，一個月4000蚊嘅非洲外援嚟，雖然球迷都笑佢哋托布，但現實就係冇佢哋港甲球員人數會不足。

屌你喺地鐵睇到
笑到gap gap聲

最勁一定係卡根洛夫，佢一定有國腳級質數，只可惜際遇問題

得隻左腳

真心講佢係超晒班

我都參加過立立中式改名大賽，大獎有波飛一張，不過次次唔啱立立心水，不過參賽者真心勁，啲非洲球員名要譯到華化，又唔可以差太遠，係一件不容易的事。

流浪尋找非援有一手，不過好多都喺印尼踢過，人哋唔要嗰啲。冰河期輸入嘅外援，好外都踢過印尼聯賽。

仲有吳群立都係超勁
不過佢應該唔係近二十年
果時佢好似係中國足球先生

13哥

仲有打流浪打到踢非洲國家盃正選
不過唔記得咩名

艾馬～屌
艾馬～There, ok

艾馬～屌你老母

沙蘭當拿
非洲盃決戰Yaya Toure

應該係卡卡同華杜斯
迪天奴技術未必好但身型係世界級

三十年先計到佢地喎，清

港超宮崎駿法比奧

巴打好記性
原本我都想講呢班友但一個名都up唔出
加多個唔係黑鬼但華人名嘅李偉山
呢個好似係5件幫佢改嘅

連卓思?

有個柏天尼幾好波但唔知點解成日後備

比達、杜拉格斯

菲利呢

岩岩黎hea到仆街
係打完西甲果幾隊友誼賽之後先知佢原來咁撚勁

記得有巴打講笑
話如果佢國家隊隊友問佢依家踢邊隊波
佢答 rangers
班隊友會唔會 get 錯以為係蘇超果隊

諗咗成日終於記返起啲疊字托布外援
除咗友友，仲有比比，奴奴

另外公民都有個路蘭踢非洲國家盃

呢個走左之後有歐霸定歐聯打